美控方：藉《情報監控法》秘密蒐集華為不法證據

美國當局有檢控人員周四（4日）在紐約布魯克林聯邦法院的聆訊透露，用作起訴中國電信設備商華為的證據，乃在《外國情報監控法》（Foreign Intelligence Surveillance Act）授權下，透過秘密的電子監控和人手蒐集取得。

美國司法部今年1月28日正式起訴華為、其首席財務官孟晚舟及華為的兩家子公司，涉嫌銀行和電訊欺詐、妨礙司法、竊取商業機密，和違反制裁伊朗的規定等多達23項刑事控罪。華為早前否認全部控罪，案件當地時間周四（4日）再審。

（路透社）